---
title: 'Métodos de pago para RECARGA de saldo'
date: '2018-10-18'
tags: ['Mobile', 'Métodos de pago', 'Topups']
jiras: [18071]
draft: false
countries: ['Regional']
summary: 'Listado de métodos de pago para Recarga de saldo, por cada país, pueden existir métodos diferentes y validaciones diferentes para su visualización.'
---

<TOCInline toc={props.toc} exclude="Overview" toHeading={2} asDisclosure />

## CURLS

```curl:GET
curl --location -g --request GET 'http://{{enviroment}}/api/v2.0/mobile/upselling/subscribers/{{msisdn}}/recharge/orderdetails?amount=50&_format=json' \ --header 'Authorization: Bearer {{TOKEN}}' \ --header 'Cookie: SESS2cc132784e05185aacdddb72d1ab88fb=B3etg7mGqP326bU7BqWYVSPDhyFX2hsxNclBH-1tJ8c
```

## Módulos que se deben activar

1\. OneApp Mobile

2\. OneApp Mobile

**Para cada país, estos módulos están extendidos por lo que se necesitan instalar
EJ.**

3\. OneApp Mobile "Abreviatura País"

4\. ONEAPP Mobile upselling "Abreviatura País"

## Bloques de Configuración

```
http://{enviroment}/admin/config/oneapp/adf_block_config/oneapp_mobile_upselling_v2_0_recharge_order_details_block
```

**Adicional, en la siguiente url, se encuentran las restantes configuraciones de métodos de pago, se agrego esta parte para poder añadir dinámicamente más métodos de pago, sin tener que ir a cada país y agregar la configuración.**

**Formulario Oneapp Mobile**

```
http://{ambiente}/admin/config/oneapp/config/mobile/form
```

**Sección: Configuraciones para Recarga de saldo**

**En la lógica se recorren ambas configuraciones y se muestran primero los métodos configurados en el BLOQUE DE CONFIGURACION y posteriormente se recorren los métodos que están en el formulario de ONEAPP MOBILE, para estos últimos se tiene la validación de mostrar para HE/OTP, mostrar para login email y el mostrar GENERAL, si se requiere una validación adicional, debe agregarse a la lógica del servicio. Se recomienda utilizar esta última configuración para nuevos métodos de pago que se deseen incorporar, ya que los agregará directamente al response del api con peso y descripción.**

## Rest Resources que se deben activar y dar permisos

```: GET | ONEAPP Mobile Upselling - Packets order details rest resource v2.0
/api/v2.0/mobile/upselling/{idType}/{id}/recharge/orderdetails
```

## Datos de interés

**1. Errores más comunes**

1\. La visualización de los métodos de pago depende de reglas específicas por país, el poder regalar una recarga a otro número también dependerá de reglas específicas, si no se presenta la opción CAMBIAR LINEA, ES PORQUE LAS REGLAS DE NEGOCIO NO PERMITEN ESTE REGALO.
2\.Cuando se muestra un mensaje "El número no es Tigo o no es válido" casi siempre esta fallando la forma en que se esta validando la linea, puede estar fallando el api con la que se valida, debe revisarse el log de errores.
Se validan las líneas por distintas apis por paises:

**token, api Get master account record v2.0, api Mobile plans current v2.0, api Home Convergent Accounts Get Client Account General Info V1 v2.0, Get DAR External Attributes v2.0, entre otras.**
